【柒到冇眼睇】邱騰華稱與澳洲商討旅遊氣泡 澳洲外交部否認

受全球武漢肺炎 (COVID-19) 疫情影響，全球客運運輸幾乎停頓，旅遊業也嚴重受創。商務及經濟發展局局長邱騰華昨日（8 日）表示，港府正與 11 個國家和地區商討實施「旅遊氣泡」政策，逐步恢復旅遊往返，當中包括澳洲及紐西蘭。不過澳洲外交部今日否認邱騰華的說法，稱澳洲目前只有與紐西蘭商討相關措施。

邱騰華昨日在記者招待會中指與 11 個國家商討旅遊氣泡政策，並已與日本和泰國政府展開雙邊接觸，以及委托了德國作為協調國，與歐盟多國討論旅遊出入境新安排。他指紐西蘭及澳洲同樣對此安排感興趣，唯需待澳紐兩國確立旅遊氣泡政策。

不過澳洲外交部今日回應當地媒體 SBS 查詢時表示，現階段澳洲只會跟紐西蘭討論開放邊境政策。發言人強調，澳洲將會在安全時解封邊境，並指提否開放需基於衛生建議，要按部就班完成。

根據澳洲旅遊指引網站 SmartTraveller 資料，該國依然禁止所有海外旅遊。網站同時指出香港社區傳播有增加趨勢，提醒旅客需保持社交距離以及戴上口罩。另外，該國較早前也曾建議前往當地的國民要小心誤觸《國安法》。

張圖

泡泡吹出嚟架姐

港共: 對方否認唔代表無傾過

邱騰鵝

柒撚到

與澳洲商討係基本泓腐乳，唔係由單一國家單方面否認的
(商討唔等如人地睬你)

得個吹字

面就人哋俾⋯

佢有聯絡過人地，
人地唔同意，都算商討左嘅

可能係出封email比澳洲就當商討

磚腐乳又臭左喇

駛乜你澳洲同意？

基本法腐乳架嘛，on99

一陣又出聲明屌鳩人

港共:我而家就坐飛機過去
你阻我唔到呢個係基本法賦予既

基本法腐乳香港一部份人有出入境自由，外國政府不容干涉

留名睇更多國家否認

張圖出奇有喜感

點解要叫氣泡，可唔可以有個性啲唔好乜都直譯英文

代表隨時會爆，然後不再存在

人地直頭係話無傾過wor

古思堯.gif

邱騰華表示自己講錯咗, 係澳門唔係澳洲

政府強烈遣責澳洲干涉香港內政
基本法賦予港人出遊既權利
澳洲無權拒絕旅遊汽泡